德情報局揭秘：習近平親自要求譚德塞壓下疫情訊息

〔中央社〕國際追究武漢肺炎疫情責任的聲浪不斷，德國情報單位指出，中國國家主席習近平親自要求世衛秘書長譚德塞淡化疫情的嚴重性，中國的隱匿造成全球至少損失一個月的時間抗疫。

最新一期「明鏡周刊」（Der Spiegel）報導，根據德國聯邦情報局（BND）情資，中國國家主席習近平1月21日與世界衛生組織（WHO）秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）通話時，要求世衛不要發布病毒人傳人的訊息和延後全球大流行的警告。

結果世衛沈默多天，直到1月底才宣布2019冠狀病毒疾病（COVID-19）是「國際關注的公共衛生緊急事件」。

報導指出，西方國家普遍認為，如果不是中國隱瞞訊息，疫情會容易控制得多，德國聯邦情報局的結論是由於北京封鎖消息，全球平白損失4到6個禮拜的時間對抗病毒。

南德日報（Suddeutsche Zeitung）報導，德國羅伯特．科赫研究所（Robert Koch Institute）的專家也確信，疫情爆發一開始中國提供的訊息就不完整，為有效防疫，這個全國公共衛生的主管機關只好向聯邦情報局求助。

不過，被問到中國是否應該對疫情蔓延負責時，中國駐德國大使吳懇告訴明鏡周刊，中國的快速反應讓世界至少有6個禮拜的時間準備，可惜許多國家沒有利用，一些政治人物甚至說只是流行性感冒。

針對各國呼籲組織獨立團隊調查病毒的起源，吳懇說，「中國對國際調查持開放態度」，不過，不應該一開始就把責任推給中國，用所謂的國際調查來找證據。

吳懇說，調查病毒起源的工作應由學者來執行，不能被政治人物作為工具。

我都係而家先知阿媽係女人

談生菜 都係雞珍2.0

支持樓主出D post
都係對準支共
但次次推唔起

咩要求
下令先啱

咁一齊推

歐美唔信我地香港民間, 又唔信台灣,
走去信中共, 都有幾分抵死.

你蝻嚟

維尼直接出手整死幾十萬人

推

革命輸出唔到就輸出病毒

甴近平：譚仔你唔同我隱瞞疫情你就知死！

希望經歷完呢次
呢班人會知道共產黨仲生存
會對佢地幾傷
有啲野唔係用錢衡量

咁既post.兒登仔都可以無視
好撚野
到底支共入左幾多人入黎兒登

唔好咁灰啦樓豬 幫你推喇

德國婆：唔緊要 有rmb

最弊係唔係個個政府高層都會理人民既死活
要令佢地明白今次咁大既經濟損傷係支那一手造成先得

開一個覆一個好冇？

德國婆都係會繼續奶

Push

原來已經有人開左.咁我錯

唧牙膏

其實唔會人傳人依樣野點解會有人信

德國諗住中美兩邊都屌 扮中立

PUSH

up

你知我知，對面個單眼佬都知

1月21日連登已經做緊防疫戴口罩，搶口罩 政府仲同緊你講唔洗戴口罩

有人爆料

照計美國情報都唔弱……？

共產黨自己習近平新年9up之後係冇隱瞞 數字上就見人見智
但WHO好明顯就淡化成件事